嚟緊考CFA嘅入一入嚟圍爐

話說上年幾經辛苦之下pass左LV1
今年膽粗粗咁報埋LV2，下星期考
已經請定一個星期假温書
但温落就發現層次同LV1真係唔同
就而家進度應該好難pass到
壓力好大

如是者，大家覺得我係咪應該畀啲體育精神，明知考唔到都照樣用哂啲假期温書

定係直接放棄今年，假期用嚟放鬆下自己，之後用多年時間慢慢温，下年再嚟過

正評: 温埋佢
負評: 抖下先啦

一個星期冇可能pass , level 2係3個level最撚難， 係屋企抖下算啦

其實之前都温左成個月架啦
基本上都明哂啲concept,但呢個星期一做mock就發覺唔對路

可能係我閱讀能力差，成日都捉唔到題目問緊乜

好懷念LV1果種咁簡單直接嘅問法

Lv 2 去補下習會好d

又係時候問下其實CFA有咩用，值得大家畀錢消耗假期時間精力嚟温二三百個鐘書

如果仲讀緊大學可能唔同講法，一路做野一路温書真係好撚辛苦

咁講喇，好好醜醜做到對得住自己最重要
唔合格，但溫到盡咗起碼先自己有咩唔識
再考都有個底

盡力試左先囉，唔得既出年再黎，學左既野重新睇下就會pick up到

其實好多人都係你個情況 你仲要有成個星期比你谷

溫ethics 起碼都有10%

有cfa旁下身實好事既

仲有人考呢啲

有，2017年6月全球3個level夾埋有19萬人考
香港年年都7,8千人考

點解唔考CPA?定本身已經有？

有冇level 1既手足？

Here

一個星期搞唔搞得掂
拎左幾日假 之前做緊野根本無時間

here 溫唔切

唔係做acct 考cpa黎做咩

公司冇要求基本都唔考cfa 考到都冇位上

我次次見到報名價錢就冇報

考黎無用

係呀，雖然我讀fin但我做既野好似唔關事 ，覺得之後需要先報都唔遲...呱

CFA考嚟無用？

有咩用? 仲要做相關工作先拎到牌

.....大佬咁pcll都無用啦咁講，你考完就係預左你做相關工作，如果你係要考個牌又唔係做相關工作都有用，我建議去考個急救證書

一般做investment 有CFA係身份象徵，含金量係金融行業最高，做Fund man基本上都有
咁都無用，咁咩有用？

考個批人有幾多係做緊相關行業呀?

banking唔知有冇用，考左先。

members

cfa係一個connection，你上司/interviewer有考，佢就會appreciate

無錯考左唔代表你入到行，但唔通你咩基本knowledge去in人地會彩你咩
你學完點樣demonstrate到你識先係重點，如果你當佢係個考試考完咩都唔記得，到面試人地問你野咩都唔識，咁你緊係覺得cfa無用

Here's who will actually employ you when you get your CFA

JPM, UBS, RBC, BAML, HSBC, MS, Citi, Blackrock, CS

Some interesting trends emerge when looking at the data across a four-year stretch. While the pool of employed CFAs will likely continue to grow – more people earn their charter each year, likely outpacing the number of CFAs who retire or become unemployed – it’s noteworthy that not one of the companies in the list saw a dip in the number of CFAs they employ during any of the four years. That’s particularly impressive considering nine out of the 10 firms are large banks that have generally trimmed staff since 2015.

When looking at specific firms, J.P. Morgan stands out – and not just because they employ more CFAs than any other company. They’ve also increased their CFA pool by 26% over the last four years, representing the biggest increase among all top 10 firms.

But perhaps more illuminating is the fact that BlackRock, an investment firm with around 14,000 workers, employs over 1,100 CFAs – up roughly 23% compared to 2015. Nearly 8% of all BlackRock employees have their CFA, according to the figures. If you want to work at BlackRock, now is a good time. The fund is currently hiring while paying better than in years past. Having your CFA certainly won’t hurt your chances.

有冇過來人講下幾耐岀成績?

考Level 1
應該衰硬

都唔明點解次次討論親都有人話考CFA無用 講到好似唔考先係醒咁
但間間ibanks/大行入面都大把CFA chartered holder，唔通果班人全部都係on 99？話無用唔考果啲人先係叻仔
(大把大行ED/MD都係CFA Chartered holder，人地年薪幾球)

利申: CFA chartered holder

果班人考唔到梗係話無用，就好似考唔到入大學既人都話考大學無用。

same here

樓主做邊份mock? 全力差唔多溫左一個月都發覺唔對路 好難 利申FRM SOA頭五份都pass

我都係，以為考完final有時間溫應該OK，點知咁多，溫唔曬

我諗考黎都冇咩用，所以而家有半放棄狀態

公道啲講句 大把上咗位嘅人都唔係holder
老細當年肥咗lvl2就無考 依家咪照幾球年薪

我無話一定要CFA 以上面efinancial所講，Blackrock全球14000個employees有1100個CFAs(7.9%)，即係有82.1%員工都唔係CFA啦 唔係CFA一樣搵到錢

唔係想話你 不過見到好想礙眼，charter holder都將charter holder 都打錯做chartered holder ....

Noun 同adjective 都未識分

係咩？等我上google search下"Chartered holder"係乜先
我只係知可以叫Charterholder or Chartered holder

我寫Chartered Holder 而你寫charter holder(分開)，唔知邊個啱呢

點呀張生

我都係半放棄
得返一星期都仲係好懶 做mock見到好多唔識真係覺得自己是零

CFA定Msc Finance 有用？

啲ethics問題真得啖笑

笑撚死 Chartered holder

幫你search埋又點話啫，對於有能力過三關既人我好respect，我承認charterholder 可能shrink左個space更加係formality上正確，但你而加係唔知Holder解乜，唔知chartered同charter 解乜..

仲要問唔知邊個岩

可能我英文差，我search "chartered holder" 同 "CFA chartered holder" (有引號)都出大把results
好多都寫e.g. CFA / FRM /ACCA chartered holder

你英文勁，咁你啱囉，我無乜所謂 轉返topic同其它巴打討論返下星期考試啦

Level1 下星期考留名

星期六考啦

係晏就亞博有冇咩飯食

無乜好野食
扣埋收卷收成半個鐘，又要早少少入場，其實得返一個鐘多啲
訂左飯就拿拿臨塞飽個肚就算
無訂就........排隊排半個鐘啦
我以前就自己帶麵包乾糧

咁我帶乾糧去算

公道D講句
果個年代同而家呢個年代完全唔同
學歷通漲係全球性既發展

我認同CFA對trading係冇乜用
純粹對valuation & products層面上了解多左
而且scope咁大, 就算出黎做野都只係focus一個area
根本應用唔到晒咁多所謂知識

不過見工就睇你老闆係咩人
始終考CFA某程度上證明你有學習既能力+基本知識
起碼證明你份人唔係懶懶散散先

當然有好多人只靠social network都可以上位
但毒撚冇乜野做 咪讀下囉

學歷通漲係全球性既發展
講得啱吖！
以前一個degree就夠，現在Degree唔值錢，個個讀多個Master再考2,3個qualifications

學歷通漲下，讀完考完=/=有優勢
但唔讀唔考=輸蝕

即係人人有，你都有，變左做合理嘅事
但人人有，而你無.......
所以焗住要進修 進修唔係增強競爭力，而係唔想被淘汰

想報黎緊12月個ROUND, 想問下各位巴打如果冇讀過finance, 半年大約溫幾耐/點預備先有機會pass到?

利申岩岩grad, bba

求其啦
Level1
一個月一定溫得曬

考CFA呢樣野真係當進修學下野算，唔好抱有期望覺得考完可以做fund man，入到行既人考唔考都入到行，入唔到就考到都無用

利申：做緊中資ibank，無CFA，好少同事有，根本忙到唔會得閒溫書，假都好難請，外資比我更忙，更加無乜人有

純粹想知中資ibank即係邊間？

同埋ibanks/banks好多departments，做HR/Ops/Account/IT/Admin...etc當然唔使考CFA啦

做緊Capital market FO，邊間唔講啦，行頭其實好細

好多人都無CFA，不過迫科轉入Corp fin 都的確唔少，本身都有CPA入黎

想問數學底好差 唔係讀bba 有冇機會pass

唔係econ grad嘅好想考
入手難唔難

Level 2 London ExCel anyone

份份finance ad 都寫CFA is a plus/must

利申 Journalism

300hrs study plan 跟足應該得

唐寧捕蟬, CFA
個用處就係個名型d